日本旅遊模擬器推坑文（對馬戰鬼啦）

（原文轉載至巴哈姆特，小弟為本人）
廢話少說，買吧（誤）

基本上若然你是喜歡和風、武士、探索、美景、打擊感紮實的戰鬥、建基於現實歷史的遊戲⋯⋯那麼基本上想都不用想，買就對了（讚）

簡單談論一下各方面的主觀感受，以及不眠不休地遊玩了兩天的心得。

首先畫面相當之簡潔，基本上沒有什麼HUD在畫面上，充斥在畫面的永遠都是充滿動態以及色彩斑斕的風景，同時間伴隨着陣陣的風聲，彷彿世外桃源一般。

而這款遊戲的音樂亦相當到位和適當。在平常遊歷世界的時候有點像隔壁的《薩爾達傳說：曠野之息》，音樂不多，就算有都只是點到即止輕輕地烘焙氣氛。但是在戰鬥的時候，那種緊張和熱血的武士決鬥音樂又不得不令人熱血沸騰。不論休閒輕快或是緊張刺激，作曲團隊都相當之出色地設計了相當配合時代的音樂，光是開場那一段迎戰蒙古軍便已經令我相當震撼了。

而戰鬥系統方面，算是我玩過的開放世界遊戲中最具有打擊感的一款。若然論動作呈現方面，這絕對是最有特色的其中一款。隨着你解放不同的攻擊姿勢，仁都會展示出不同的殺敵技巧，而不得不提的是當你成功擊殺敵人的時候，仁那種帥氣到極致的武士姿態真的帥呆了。當你經驗越多越是玩得純熟，每次戰鬥就會化成一場又一場武士劇，恍如在看電影一般。

至於開放世界方面，《對馬戰鬼》採取了有別於其他遊戲的做法，移除了直接的導引線和小地圖，而是透過一陣風去帶領玩家到目的地。這個設計我是相當喜歡的，因為過往會直接指引你到終點的遊戲，往往都會給予最直接最快捷的道路，然後令你忽略了路上的種種有趣事物，但在這裏則會隨着風的帶領下注意到身邊的事物。

同時間《對馬戰鬼》亦相當聰明地將升級的物品或是任務變為有趣的小遊戲，例如會在一個安寧的美景之中安置可以寫徘句的位置，寫好了除了朗讀一段相當有感的徘句更會贈送道具，令你享受寧靜的時刻同時不會一無所得。其他的，有跟隨可愛的狐狸到參拜的地方，或是考驗反應的斬竹遊戲。這些事情完成了都會有一定的獎勵，令你的探索不會一無所得而且充滿着樂趣。

最後在劇情方面，由於小弟剛剛才踏進第二幕，所以只評論第一幕的劇情（無雷）。基本上若然你是期望一個武士為了保家衛國而放下榮耀，不擇手段地驅趕外敵成為傳奇的故事，那麼我相信你絕對不會失望，畢竟它的走向就是這樣，而主角也不像某遊戲般優柔寡斷。

但比較令我較為讚嘆的，反而是支線角色的設計。雖然由於要貼近現實的關係，這遊戲沒有什麼特別美型的角色，但取而代之的是性格鮮明和劇情簡單卻精妙的設計。基本上只要有出現過的支線人物，都有各自討喜以及令人印象深刻的演出，甚至乎有時候我覺得蓋過了主角的劇情（畢竟主角的劇情就是相當的典型）。

總而言之，這款遊戲的製作團隊相當了解玩家到底對武士遊戲有多少的期望，然後將這些期望化為實體再變成兩三倍塞中這遊戲當中。所以，如同同我開頭所說的：
不要想了，買吧（燦笑）

啊，還有一點，這款遊戲有着我膽敢稱之為史上最好玩最好用的拍攝模式，不單可以調整時間，更可以調整天氣和粒子效果等等相當好玩的設定。以下便放上一些我在這兩天拍的照片供大家欣賞下吧～

痴線, 靚到呀
搞到death stranding比下去

01篇文仲話佢唔係太靚
嗰條友都有病

遊戲畫面無疑是3A級水準，雖然和《碧血狂殺》2等頂尖級數、極致打磨的PS4作品相比是略遜一籌，但就以整體氣氛及風格取勝。遊戲中隨便一個地方都是滿滿的電影感：芒草草原、楓葉樹林、竹林等景貌，立於各斷崖絕壁上的神社、佛寺及城池，處處展現出古時日本的典雅感，令人驚訝來自美國的遊戲工作室Sucker Punch將「大和」的感覺捕捉得如此精準，反而在近年的日系遊戲裡很難找到這種風雅感覺了。

對馬箭鬼 箭OP到仆街

個人感覺，鬼佬整親既華人都係鼠眼鳳眼，個個都一樣樣咁，呢個觀感由十幾年前就係咁

但遊戲係正既

人物啲表情係冇乜變化 搞到有啲投入唔到
不過成隻game 真係好玩又好睇

仔細睇下啲texture就知講緊乜

佢得個背景靚，隻game係面啲texture好似退返去ps3年代咁

成日跑跑下主線就會引鬼左我去左做支線

我做撚手頭先啲支線先去主線
感受個對島啲故事

death stranding
個創意好難有第2隻GAME俾到
屌係真撚係玩送貨

原來送貨都可以咁好玩

你同 RDR2 比就梗係冇得比,
但其實佢起碼已經比刺客靚唔少,
openworld 黎講算中上水平

隻game d視點